\subsection{TD8 : Pierre Rousselin}

\begin{exo}
	Spéficifier l'inclusion, la différence symétrique, l'intersection.
\end{exo}

\spec{type} Ens[Elem] ::= $\oslash$ $\vert$ aj(Elem;Ens[Elem]);\\
\spec{op} suppr: Elem $\times$ Ens[Elem] $\rightarrow$ Ens[Elem];\\
A $\subset$ B $\iff$ $\forall x \in A, x \in B$\\
Spécification de $\subset$ :\\
\begin{itemize}
	\item $\oslash$ $\subset A$
	\item aj(e,S) $\subset$ A $\iff$ (e $\in$ A) $\wedge$ (S $\subset$ A). 
\end{itemize} 

Différence symétrique\\
\begin{itemize}
	\item A $\triangle$ $\oslash$ = A
	\item e $\in$ A $\triangle$ aj(e,S) = suppr(e,A) $\triangle$ suppr(e,S);
	\item $\neg$e $\in$ A $\triangle$  aj(e,S) = aj(e, A $\triangle$ S);
	 \%\% ou = aj(e;A $\triangle$ suppr(e,S))
\end{itemize}
aj(e,aj(a,aj(e,$\oslash$))) = aj(e,aj(a,$\oslash$));\\
Intersection\\
\begin{itemize}
	\item $\oslash$ $\cap$ $S_{2} = \oslash$
	\item e $\in$ $S_{2} \implies$ aj(e,S) $\cap$ $S_{2}$ = aj(e,$S_{1} \cap S_{2}$)
	\item $\neg$ e $\in$ S2 $\implies$ aj(e,s1) $\cap$ s2 = s1 $\cap$s2.
	
\end{itemize}

\subsubsection{Tableau}
\spec{type} Tableau[Elem] ::= creer(Nat,Nat)? $\vert$ ranger(Tableau[Elem], Elem, Nat);\\\\
def creer($n_{1}$,$n_{2}$) $\implies$ $n_{1}$ $\leqslant$ $n_{2}$\\
* * * * e * * *\\ % Tableau
le e = ranger(t,e,n).\\

\spec{op} borneinf : Tableau[Elem] $\rightarrow$ Nat; \\
def(creer($n_{1}$,$n_{2}$) $\implies$ borneinf(creer($n_{1}$,$n_{2}$))=$n_{1}$\\
def(creer(t,e,n)) $\implies$ borneinf(range(t,e,n)) = borneinf(t).\\
\spec{op} bornesup : Tableau[Elem] $\rightarrow$ Nat;\\
def(creer($n_{1},n_{2}$)) $\implies$ bornesup(creer($n_{1},n_{2}$)) = $n_{2}$ \\

def(ranger(t,e,n)) $\implies$ bornesup(ranger(t,e,n)) = bornesup(t);\\

def(ranger(t,e,n)) $\wedge$ (n = n') $\implies$ ranger(ranger(t,$e_{1}$,n),$e_{2}$,n') = ranger(t,$e_{2}$,n');\\

def (ranger(t,$e_{1}$,$n_{1}$) $\wedge$ def(ranger(t,$e_{2}$,$n_{2}$) $\wedge$ ($n_{1}$ $\neq$ $n_{2}$) $\implies$ ranger(ranger(t,$e_{2}$,$n_{2}$),$e_{1}$,$n_{1}$);\\

pred : est\_affecté(t,n)\\
$\neg$(est\_affecté(creer($n_{1}$,$n_{2}$),n))\\
$n_{1}$ = $n_{2}$ $\implies$ est\_affecté(ranger(t,$e_{1}$,$n_{1}$),$n_{2}$);\\
$\neg$($n_{1}$ = $n_{2}$) $\implies$ est\_affecté(ranger(t,$e_{1}$,$n_{1}$),$n_{2}$) $\iff$ est\_affecté(t,$n_{2}$);\\


\spec{op} acceder : Tableau [Elem] $\times$ Nat $\rightarrow$ Elem\\
def(acceder(t,n))$\iff$est\_affecté(t,n);\\
def(acceder(ranger(t,$e_{1}$,n),n')$\wedge$(n$=$n') = $e_{1}$;\\
def acceder(ranger(t,$e_{1}$,n),n')$\wedge$$\neg$(n=n') $\implies$ acceder(ranger(t,$e_{1}$,n),n') = acceder(t,n');\\

Question : t =  ranger(ranger(ranger(creer(s0,ssss0),a,s0)b,s0),c,ss0) \\
Evaluer : acceder(t,s0);\\
acceder(t,s0) =\\ acceder(ranger(ranger(creer(s0,ssss0),a,s0),b,s0),s0) [acc$\neq$]\\
= b [acc =]\\

\subsubsection{Correction DM}
1. Relation d'ordre
Solution 1
\begin{itemize}
	\item i $\leqslant$ j $\iff$ (i$<$j) $\vee$ (i = j)
\end{itemize}
Solution 2
\begin{itemize}
	\item 0 $\leqslant$ i
	\item suc(i) $\leqslant$ suc(j) $\iff$ i $\leqslant$ j
\end{itemize}
min :
Solution 1
\begin{itemize}
	\item i $<$j $\implies$ min(i,j) = i
	\item $\neg$(i $<$j) $\implies$ min(i,j)) = j
\end{itemize}
Solution 2
\begin{itemize}
	\item min(0,i) = 0
	\item min(i,0) = 0
	\item min(suc(i),suc(j)) = suc(min(i,j))
\end{itemize}

Montrer que $<$ est une relation d'ordre strict.
irreflexive $\neg$($i < i$)
Cas de base i = 0 (axiome : $\neg$(i $<$ 0)
Reccurence
On suppose que $\neg$(i$<$i)
suc(i) $<$ suc(i) $\iff$ i $<$ i
Or, $\neg$(i$<$i) donc suc(i) < suc(i) 